[2017-01-15]胡官斥林鄭專權對港好危險：唔可以畀佢當選

今晚舉行的特首選舉論壇，第三節討論民生政策。候選人胡國興於互相質詢環節，再次批評林鄭月娥在西九故宮館事件上「自把自為」，將己見加諸香港市民，所做的諮詢其實是「假諮詢」。林鄭反駁時，強調自己著重「公眾參與」。

胡國興直言林鄭「要諮詢嘅嘢唔去諮詢，剩係話我已經為你哋啲人諗好咗嘞……所有專權嘅人都係講呢啲嘢嘅，所以我覺得（林鄭上台）對香港係好危險」，即獲不少人鼓掌歡呼。

胡官續指，相信港人和選委的眼睛雪亮，「咁嘅人（林鄭）呢，你唔可以畀佢做特首，管理香港嘅事務，因為好危險，每一件事都係替你決定，唔需要你再諗啦」。胡世全則未有正面評價林鄭，指梁振英所作所為有目共睹，負責任的政府政策應透明公開。

不過，前立法會主席、民建聯創黨主席曾鈺成在西九故官館爭議之初，便已批評分享了由其擔任召集人之香港願景的短片，指出「公眾諮詢」與「公眾參與」的分別，並藉此暗批林鄭在事件上所進行的是「假諮詢」。

家有一老...

要諮詢嘅嘢唔去諮詢，剩係話我已經為你哋啲人諗好咗嘞……所有專權嘅人都係講呢啲嘢嘅，所以我覺得（林鄭上台）對香港係好危險